\documentclass[paper=a4,fontsize=11pt]{scrartcl} % KOMA-article class
							
\usepackage[english]{babel}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[protrusion=true,expansion=true]{microtype}
\usepackage{amsmath,amsfonts,amsthm}     % Math packages
\usepackage{graphicx}                    % Enable pdflatex
\usepackage[svgnames]{xcolor}            % Colors by their 'svgnames'
\usepackage{geometry}
	\textheight=700px                    % Saving trees ;-)
\usepackage{url}

\frenchspacing              % Better looking spacings after periods
\pagestyle{empty}           % No pagenumbers/headers/footers

%%% Custom sectioning (sectsty package)
%%% ------------------------------------------------------------
\usepackage{sectsty}

\sectionfont{%			            % Change font of \section command
	\usefont{OT1}{phv}{b}{n}%		% bch-b-n: CharterBT-Bold font
	\sectionrule{0pt}{0pt}{-5pt}{3pt}}

%%% Macros
%%% ------------------------------------------------------------
\newlength{\spacebox}
\settowidth{\spacebox}{8888888888}			% Box to align text
\newcommand{\sepspace}{\vspace*{1em}}		% Vertical space macro

\newcommand{\MyName}[1]{ % Name
		\Huge \usefont{OT1}{phv}{b}{n} \hfill #1
		\par \normalsize \normalfont}
		
\newcommand{\MySlogan}[1]{ % Slogan (optional)
		\large \usefont{OT1}{phv}{m}{n}\hfill \textit{#1}
		\par \normalsize \normalfont}

\newcommand{\NewPart}[1]{\section*{\uppercase{#1}}}

\newcommand{\PersonalEntry}[2]{
		\noindent\hangindent=1em\hangafter=0 % Indentation
		\parbox{\spacebox}{        % Box to align text
		\textit{#1}}		       % Entry name (birth, address, etc.)
		\hspace{1.5em} #2 \par}    % Entry value

\newcommand{\SkillsEntry}[2]{      % Same as \PersonalEntry
		\noindent\hangindent=1em\hangafter=0 % Indentation
		\parbox{\spacebox}{        % Box to align text
		\textit{#1}}			   % Entry name (birth, address, etc.)
		\hspace{1.5em} #2 \par}    % Entry value	
		
\newcommand{\EducationEntry}[4]{
		\noindent \textbf{#1} \hfill      % Study
		\colorbox{Black}{%
			\parbox{6em}{%
			\hfill\color{White}#2}} \par  % Duration
		\noindent \textit{#3} \par        % School
		\noindent\hangindent=2em\hangafter=0 \small #4 % Description
		\normalsize \par}

\newcommand{\WorkEntry}[4]{				  % Same as \EducationEntry
		\noindent \textbf{#1} \hfill      % Jobname
		\colorbox{Black}{\color{White}#2} \par  % Duration
		\noindent \textit{#3} \par              % Company
		\noindent\hangindent=2em\hangafter=0 \small #4 % Description
		\normalsize \par}

%%% Begin Document
%%% ------------------------------------------------------------
\begin{document}
% you can upload a photo and include it here...
%\begin{wrapfigure}{l}{0.5\textwidth}
%	\vspace*{-2em}
%		\includegraphics[width=0.15\textwidth]{photo}
%\end{wrapfigure}

\MyName{Luis Dilan Conde Monroy}
\MySlogan{Curriculum Vitae}

\sepspace

%%% Personal details
%%% ------------------------------------------------------------
\NewPart{Información personal}{}

\PersonalEntry{Fecha de}{1$^o$ de marzo, 1994}
\PersonalEntry{nacimiento}{}
\sepspace
\PersonalEntry{Dirección}{Río Tuxpan 5702, Jardines de San Manuel, C.P. 52570,}
\PersonalEntry{}{Puebla, Puebla.}
\sepspace
\PersonalEntry{Teléfono}{2223-78-58-83}
\sepspace
\PersonalEntry{Correo electrónico}{\url{luiscomo66@gmail.com}}

%%% Education
%%% ------------------------------------------------------------
\NewPart{Formación académica}{}

\EducationEntry{Educación Primaria}{2000-2006}{Escuela Primaria Federal Vespertina Dr. Alfredo Toxqui Fernández de Lara}
 {Promedio final 9.3, Certificado SEP Clave de centro de trabajo 21DPR2806J Folio R0011781.}
\sepspace

\EducationEntry{Educación Secundaria}{2006-2009}{Escuela Secundaria Técnica No. 60}
 {Promedio final 9.0, Certificado SEP Clave de centro de trabajo 21DST0061I Folio U1932132.}
\sepspace

\EducationEntry{Preparatoria}{2009-2012}{Preparatoria Alfonso Calderón Moreno, BUAP}
 {Promedio final 8.82, Certificado BUAP Clave UAC Folio 0153570.}
\sepspace

\EducationEntry{Profesional}{2012-2017}{Benemérita Universidad Autónoma de Puebla, Facultad de Ciencias Químicas, \\ Licenciatura en Química}
 {Promedio final 8.73, Certificado BUAP Folio 37309.}

%%% Work experience
%%% ------------------------------------------------------------
\NewPart{Experiencia laboral}{}

\EducationEntry{Guardia de seguridad}{Enero 2018-Abril 2018}{\textsc{Cervecería El Azulito}}
{Observar el orden dentro y fuera del establecimiento (no permitir 
el ingreso a menores de edad o sin identificación que avale la mayoría de edad, no permitir el ingreso de estupefacientes ni ningún arma, detectar y retirar clientes 
conflictivos y/o violentos).}
\sepspace

\EducationEntry{Ayudante general}{Junio 2014-Agosto 2014}{\textsc{Veterinaria Chian Poillou}}
{Baño y estética canina. Limpieza del establecimiento. Excavación de tumbas para animales muertos por natura/sacrificados.}
\sepspace

\EducationEntry{Instructor de Gimnasio}{Enero 2010-Octubre 2012}{\textsc{San Manuel GYM}}
{Observar y contribuir al desarrollo físico. Planeación y construcción de rutinas y regimenes alimenticios de acuerdo al progreso y a las necesidades de cada alumno.}

%%% Skills
%%% ------------------------------------------------------------
\NewPart{Habilidades}{}

\SkillsEntry{Lenguaje}{Español (lengua materna)}
\SkillsEntry{}{Inglés (Certificado TOEFL-ITP (540pt) Nivel Intermedio-Avanzado}
\SkillsEntry{}{Italiano (Certificado PLIDA (412pt) Nivel Intermedio}
\sepspace

\SkillsEntry{Software}{Unix/Linux (Bash, Gaussian09, DTK, Gnuplot, Molden, LaTex)}
\SkillsEntry{}{Windows (Microsoft Office, Origin)}
\sepspace

\SkillsEntry{Lenguaje de}{C++, HTML}
\SkillsEntry{programación}{}
\sepspace

\SkillsEntry{Equipo de}{Balanza analítica, Micropipeta, material de vidrio, Espectrofotómetros}
\SkillsEntry{laboratorio}{UV/Vis, IR, RMN, Espectrómetro de masas, Equipo de adsorción-}
\SkillsEntry{}{desorción de gases}

%%% Cursos extracurriculares
%%% ------------------------------------------------------------
\NewPart{Cursos extracurriculares}{}
\EducationEntry{Programación orientada a objetos en C++ \\ con aplicaciones a problemas científicos}{Enero-Abril 2016}{BUAP, Facultad de Ciencias Químicias.}
 {Constancia emitida por la DGEC-BUAP.}
\sepspace

%%% Congresos y ponencias
%%% ------------------------------------------------------------
\NewPart{Congresos y ponencias}{}
\EducationEntry{2$^o$ encuentro interno con la calorimetría}{Noviembre 2014}{\textsc{BUAP}}
 {Presentación de cartel: Explicación de la isomerización del 1,3,5-hexatrieno mediante el modelo de partícula en una caja.}
\sepspace

\EducationEntry{3$^o$ encuentro interno con la calorimetría}{Noviembre 2015}{\textsc{BUAP}}
 {Presentación de cartel: Desarrollo matemático del principio de incertidumbre de Heisenberg.}
\sepspace

\EducationEntry{4$^o$ encuentro interno con la calorimetría}{Noviembre 2016}{\textsc{BUAP}}
 {Presentación de cartel: Integrales de trayectoria sobre rutas de enlace.}
\sepspace

\EducationEntry{XV Reunión Mexicana de Fisicoquímica Teórica}{Marzo-Junio 2017}{\textsc{CINVESTAV, Mérida}}
 {Presentación de cartel: Integrales de trayectoria sobre rutas de enlace.}
\sepspace

\EducationEntry{Ciclo de conferencias: Los avances de la química y su \\ impacto en la sociedad}{Noviembre 2016}{\textsc{BUAP}}
 {Asistente.}
\sepspace

\EducationEntry{5$^o$ encuentro interno con la calorimetría}{Noviembre 2017}{\textsc{BUAP}}
 {Presentación de cartel: Campos escaleres sobre la trayectoria de enlace en el estudio de enlaces de hidrógeno débil.}
\sepspace

\EducationEntry{XVI Reunión Mexicana de Fisicoquímica Teórica}{Noviembre 2017}{\textsc{BUAP}}
 {Presentación de cartel: Campos escaleres sobre la trayectoria de enlace en el estudio de enlaces de hidrógeno débil.}
\sepspace
%%% References
%%% ------------------------------------------------------------
\NewPart{Referencias}{}
Available upon request
\end{document}
